施永青：美元自身難保 不用拿來嚇人

中國有生產大量實際有用商品的能力，美國有生產大量可以買商品的鈔票能力。誰才真正有實力？誰才可以在角力中勝出？

表面上，有印鈔能力的美國很著數。不花甚麼氣力就可以印出大量鈔票去換取大量商品，自己不用花氣力去生產，一樣可以享用大量商品。問題是這樣印鈔票法，鈔票一定會愈來愈不值錢。同樣份額的鈔票，隨著時間的過去，買到的東西會愈來愈少。

1971年，美國放棄金本位之前，只需35美元就可以買一安士黃金；但今天金價已升至1,800美元一安士，升了超過51.42倍；等同美元的購買力已失去了98%。

美元的購買力愈來愈少，美國只好不斷地增印更多的鈔票，否則就無法滿足美國人高消耗的生活水平，如是令美國陷入了不斷印鈔，不斷貶值的惡性循環。長此下去，美元遲早跌到一錢不值。

如果美元遲早會一錢不值，擁有任意發行美元能力的美國有甚麼真實力？竟敢以不讓中國兌換美元來威嚇中國？如果美國的政治領袖真的缺乏自知之明，不是說說算了，而是真的採取實際行動的話，美國只會引火自焚，把自己逼上絕路。

有「新債王」之稱的Double Line行政總裁岡拉克表示：抗疫令美國的財赤大幅增加，恐怕最終會令美元匯率逞弱勢，一旦美元崩潰，美國對國際金融的主導能力將會消退。

岡拉克認為，美國股市大幅上升只是一種繁榮假象。聯儲局的量化寬鬆措施只能令股價上升，卻沒法提升企業的盈利能力，今天的美國經濟實際上是在向下走。

摩根士丹利亞洲區前主席羅奇亦認為，美國財赤暴升會對美元造成壓力，並預期美元兌主要貨幣的能力，將於2021年底前急跌35%。

美元會否跌得這麼多，這麼快，我不敢這麼肯定；但美元的處境並不如美國的政客想像中堅穩，沒有條件拿來威嚇中國，趕中國入窮巷，只會迫中國反擊。

傳媒上有傳言，美國要阻止中國兌換美元，將不惜衝擊聯繫匯率的運作，有需要的話，可能連滙豐銀行也會被牽連進去。

我認為，這段傳言不可信，美國領袖除非發了神經，否則不可能這樣做。中國是近年世界經濟增長的主要動力，把中國從全球經濟體系中切割出來，等同叫世界經濟失去動力，全世界沒有一個國家不會受害，美國只會犯眾憎。

2019年，中國的進出口貿易總額達31.54萬億元人民幣(約4.5萬億美元)。如果中國兌不了美元，等同有美元也買不了中國產品，美元的功能與市場都會大幅減少，美元不貶值才怪。作這樣建議的人，是在叫美國找死！

https://www.am730. com.hk/column/新聞/美元自身難保-不用拿來嚇人-225989

post夠呢條傻佬未

多謝燈神

MERRY CHRISTMAS

呢條友只係經紀佬阿頭，發達都係靠地產商，既無經濟專才亦無社會觸覺，信佢就死啦

多謝屍永青, 港幣遲早變黎巴嫩咁, 換人民幣

全世界得中國要美金，中國注定無敵

條友緊係唔知咩叫輸出通漲

總之樓價會升多100%
快d入票啦

講到支那自己冇權印人仔咁

識小小扮代表嘅傻仔

佢都痴線, d出口貿易有幾多係駐支那外資搞起?
斷章取義得佢

戇鳩無極限

美國佬唔印銀紙，香港樓又點會升呀，你屍永青又點賺錢呀

黃圈技倆

日日都要出POST 黎打壓黎唱淡就知道佢地幾撚驚

聖誕快樂呀屍永青

淨係一點，無人俾錢買樓，你有無錢去起樓？起咗嘅樓邊個買

你出口主導，世界無單你生產乜7啫

屌，人仔咪又係開恆部機印戇尻尻

支持地產狗以後只收人仔

呢條廢老重未死?

呢條友好驚

1971年金價同2020年去比

1971年，美國放棄金本位之前，只需35美元就可以買一安士黃金

呢個匯率都係美國自己訂，果陣世界大戰，靠美金重建國際貨幣秩序

咁咪唔好用 又冇人迫你

想問71年樓價幾多 依家升左幾多倍

想問下有無TLDR?
懶得睇晒

所以人地叫你唔好買中國貨

終於唔屌黃圈

講到其他國家唔係印銀紙咁

佢當自己係經濟奇才

呢句其實係岩, 但好人血饅頭
生產大量能力=廉價勞工, 剝削

但係,
生產實際有用商品 的大型機械, 是由美, 德, 日, 台提供

邊洗用機姐
咁多人手做都得啦

x7ly

起金字塔咁

yes

廢老以為自己真係經濟專家
明明成世人淨係咁好彩食正條水炒炒賣賣

得把口，趁呢家人民幣低唔快啲轉

叫佢顧掂自己個地產鋪先啦

1971年，美國放棄金本位之前，只需35美元就可以買一安士黃金；但今天金價已升至1,800美元一安士，升了超過51.42倍；等同美元的購買力已失去了98%。

呢段真係goodest logic

嘅然美元咁廢, 咁港元仲唔即刻同美元脫鉤改掛人仔, 費事遲吓被美元貶值一同沉船攬炒?

I see

地產狗都係偷呃拐騙架啦,搏人唔識鳩吹

證明美元先係最有用, 官方又出認證啦

跟據佢套廢老理論
支那幣未行過金本位
係唔係代表從來都係廢紙

呢條on9廢老淨係識炒樓
鬼識財經咩

自從放棄金本位後，世界貨幣都係用美元計價。

即係
美金本位

乜仲有人係想要金本位

冇生意 發窮惡

冰河時期發到豬頭咁

講咁多做咩姐
你叫石油轉用人民幣結算
同你副身家轉晒人仔先講野啦

我一早聽人講過呢隻狗唔止為搵食至奶共咁簡單囉......！！

你估美國印銀紙多定中國印得多，美國印完你會知佢做左qe，中國印左多都無人知

佢既point係中國貨好多人買
唔俾中國用美金交易
會令美金購買力下降
唔通中國唔洗買人野？

美帝點用美元 洗你教？

Merry Christmas 🎁🎄

美元仆街，全世界貨幣都跟住仆街

原來全世界得美元貶值長知識了

我識做㗎啦！大量買入美元

佢個撚樣一定成屋外匯，搜鳩佢就啱啦

On9, 大陸d 大豆邊到買返黎？
到依家自己都種唔到，唔係美國，就巴西或加拿大

所以仲同美元掛鉤？

點解會有人覺得美帝無實業
明明美帝咁大個國家唔似香港得金融開飯
重工輕工農業都有
點解覺得美帝得印銀紙呢個能力

支持愛國同胞捨棄美金港元，唱曬做人民弊。

好心唔好轉這個癈佬講既野
浪費時間

駁唔到
大家講個信字
而加支那想挑戰美元地位
仲有一大班人幫手打飛機

1971年，美國放棄金本位之前，只需35美元就可以買一安士黃金；但今天金價已升至1,800美元一安士，升了超過51.42倍；等同美元的購買力已失去了98%。

十幾年前港樓幾十萬就有，今日要600萬，升了20倍；等同港元的購買力已失去了95%。

又嚟美元騙局分析

電話：Iphone 11 Pro + Pixel 4 XL + 印度小米10
電腦：Intel、AMD、Adata、Corsair、Samsung、Giga、Synology、MSI、Logitech
Notebook：Acer + Dell
衫褲鞋襪：生產地唔係泰國越南台灣
模型：日本越南台灣菲律賓
風扇：泰國越南
Headphone音響喇叭：日本美國英國同丹麥

衣服波鞋同食物產地全部都係東南亞、日本、台灣、韓國、美國、英國、東歐，支那嘢邊敢放入口同著上身。

除咗去淘寶機殼、叉電線、叉電器、電池同電容IC，冇乜嘢係需要用到人民幣去買

再post 呢條撚樣D拉圾言論一律視為二毛,拉！

香港d保單有幾多係非美金

咪就係
好似講到中國先有工業咁

垃圾言論無人想睇

1971年，美國放棄金本位之前，只需35美元就可以買一安士黃金；但今天金價已升至1,800美元一安士，升了超過51.42倍；等同美元的購買力已失去了98%。

差左51.42倍都仲生存到

其他東南亞地區會提升生產力，中國只能當提供原材料既國家

講咁多廢話，兩國打仗，如果得中國同美國揀，我一定揀去美國，相信99%人都係咁揀，貨幣係講對國家既信心，其他都係廢話

廢老 你試下掉D美金同人仔落街睇吓邊樣多D人執囉

中國咁有能力製造商品，使Q買美國咁多大豆咩

美國咁多年都處理咁龐大經濟數據
我諗講經濟應該都係美國可信好多
另外印銀紙衝擊中國? 屌你係咪相反

都唔明點解仲有人幫襯中原

同埋講印銀紙，無人夠支那黎，佢印幾多係國家機密

百幾年前美國買阿拉斯加只用了720萬美元
而家阿拉斯加應該係無價，美元購買力變咗0

仲有，中共印人仔又唔講？

美元 USD ($)88.3%
人民幣 CNY (¥)4.3%

條友google 都懶

又到聖誕，不要拿來嚇人

唔好再post 條垃圾嘅文

佢係完全唔識經濟，全世界近四十年都有良性通脹。用香港人做例子，我哋依家明顯比四十年前有錢左好多，計每單位貨幣購買力完全冇意思。

做到咁大生意諗野可以咁on9 ,香港所謂＂精英＂真係

美元自身難保，崩硬，咁施永青係咪應該盡快將所有美元資產轉番做人民幣？

得喇得喇
人民弊好威喇

「供應創造需求」
又一顛覆經濟常識既偉大專家

美元不行 又何需怕聯匯制度失敗？

美金變廢紙但強國印美假鈔做事

1971年，美國放棄金本位之前，只需35美元就可以買一安士黃金；但今天金價已升至1,800美元一安士，升了超過51.42倍；等同美元的購買力已失去了98%。

佢係唔係戇鳩
以前食碗麵豆零都唔使添

其實佢識唔識架

身為中國人送乜撚野性誕咭

推 抗爭Mind Map #取回強積金 #國際戰線 #特區免簽地位 #快閃文宣 BNO「5+1」 #香港自治法案

屌你老母

石頭價格超越黃金